習又誤判香港及美國 資深傳媒人 - 潘小濤

全文

習又誤判香港及美國
資深傳媒人 - 潘小濤

一如所料，全國人大會議前日大比數通過了港版國安法決定（2,878票贊成、1票反對、6票棄權，一人沒按表決器）。絕大部份港人，無論市民專家學者民主派，甚至港府高官、建制派，事前都難以準確預測到，正在高分貝狠批香港抗爭者攬炒的北京當局，此時突然推出港版國安法去主動攬炒香港，形同十號風球正面吹襲本港，破壞力驚人！

外界的分析認為，原因不外乎兩個。其一，西方各國此時正被武漢肺炎弄至焦頭爛額，根本無暇理會其他地方的情況，北京此時推出嚴苛的國安法去全面控制香港，即使觸怒美國及歐洲諸國，他們也只會動嘴巴批評幾句，無法強。。。。。。。。。

其二，為了9月的香港立法會選舉。港版國安法預計在兩個月內，即立法會選舉前就可完成立法程序，香港的抗爭活動就可被徹底壓下去，對反對派也造成極大的壓力，其選舉工。。。。。。。。

香港是中美交鋒第一戰場

問題是，為甚麼要突然全面控制香港？而港版國安法能幫助北京達成此目標？雖然全面收回香港管治權已說了一段時間，真正動手卻是在個多月前中聯辦高調自行釋法擁有對港府的監督權之後，時間上剛好是國內疫情穩定下來但歐美處於高峯，然後國際社會追究中國責任的聲音越。。。。。。。

另方面，蔡英文5.20就職禮可見美台關係再進一步，不僅美國國務卿史無前例發恭賀聲明，還有近三百名美國及西方政要公開祝賀。在蔡英文就職後，美國宣佈對台出售18枚總值達1.8億美元Mk 48 Mod 6AT重型魚雷，提升台灣海軍水下作戰能力。而美軍太平洋第七艦隊的導彈驅逐艦。。。。。。。。。

凡此種種都令北京認為，跟美國全面冷戰已是不可逆轉，且速度在加快，北京也必須加速準備，而香港就是中美交鋒的第一戰場。北京認為牢牢掌握香港後，美國就無從藉着香港去影響中國國內輿情，而美國在香港有龐大利益，。。。。。。。。。。。這就是北京冒險推港版國安法的原因。

可是，港版國安法除了令香港滑向一國一制、淪為一個普通中國城市，絕不可能保住國際金融中心地位。如果真的像北京判斷中美將陷入冷戰，則港版國安法猶如火上加油，既然冷戰了，美資還不加速撤離香港？美國更會千方百計阻止港元與美元掛鈎，到時香港憑甚麼保住金融中心地位呢？那些爭相來港上市及從美國股市撤回的中資，絕不可能如願在港集得巨資。事實上，美國國務卿蓬佩奧。。。。。。。。。。。。。。香港不再維持高度自治。」

至於國安法能否在9月立法會選舉前穩住香港形勢，很成疑問，且幾可肯定，如果到時還可公平投票，選民潛藏的怒火必定由建制派候選人找數，選舉結果又與北京意願相反。換言之，今次立法將是對香港形勢及美國決策的另一次誤判。

其實，這已非習近平在處理國內外大事時的第一次誤判。現已很少提到的一帶一路尾大不掉，多國因為債台高築而怨聲載道，與當初的。。。。。。。。。。。。北京如何一再錯過解決問題的機會，大家都已一清二楚，毋須贅言。當沒人敢提意見講實情，甚至只講一些中聽的說話，再雄才大略的偉人也會誤判，更何況他不是！

潘小濤
資深傳媒人

多謝習小朋友推進歷史嘅發展

小學程度你想佢點啫

錯了
其實現階段同下一步對習近平最有利，
只要你代入習近平要江山，而唔要繁榮同經濟去分析，
一可清除黨內敵人、二來淡化肺炎影響國際

一早話国安法係set起個炮台俾美帝炮打香港關係法game over

誤判
錯估

你永遠唔會明一個小學雞諗咩

如果佢只係想做一個山寨王
世界攬炒成點佢都係唔會care

無誤判，一個紅衛兵開部堆土機無收油一直將中國推返去文革，無變過，亦無驚過

因為呢個先係佢既 comfort zone

我唔覺得佢誤判美國既行動
而係真心覺得中國會頂得住美國制裁,因為世界各國唔會跟
等china joe當選就可以重新再傾deal,一天都光晒

衰極都唔會係北韓咁，佢friend 子 伊朗果d都未末日啦。

係囉我都想講咩誤判jeh
成日將自己嘅思想代入人哋嗰度
上面永遠係穩定大於一切

Push

習誤判